傢俬名店Aluminium 老闆失蹤全線停業 顧客恐走數

2018年06月07日

傢俬名店Aluminium
老闆失蹤全線停業 顧客恐走數

■Aluminium全線停業，老闆招國偉被警方列為高危失蹤者。

【本報訊】潮流傢俬連鎖店「Aluminium Furniture」老闆招國偉，自上月11日離奇失蹤後至今杳無音訊，由於招是公司唯一董事及話事人，他的失蹤令公司5間分店運作癱瘓被迫停業，更有顧客付了全費訂購傢俬無法退款及取貨，恐每人損失由數千至超過十萬元不等，海關證實已收到14宗相關投訴，現正展開調查。

Aluminium家具連鎖店成立已20年，全港設有5間分店，專營歐洲進口的潮流傢俬，由於口碑及信譽俱不俗，故縱然公司對消費者定立苛刻條例，即是訂購外國傢俬者未收貨前便要先支付全費，但客人仍然不絕。

招國偉

高危失蹤者 有自殺傾向

上月5月11日下午12時半，48歲的Aluminium創辦人招國偉，於銅鑼灣希慎道最後出現後便失去蹤影，家人其後報警。由於招國偉是公司唯一股東及董事，他失蹤後，公司失去話事人，無法支付貨款、交租及出糧等，公司運作癱瘓，5間分店已相繼停業。其中中環閣麟街地下至三樓共四層的總店的業主，更在店外貼出通知書，指正透過土地審裁處入稟，要求收回上址的管有權；灣仔皇后大道東分店，業主華懋亦發信指租約已到期。

多名已訂購歐洲傢俬的顧客，近日藉電話及公司fb官網促公司發貨或退款均無結果，有人在店外貼告示要求店員回覆，也有人已向消委會及海關投訴，每人涉及款項由數千至過十萬元不等。

消息人士指，招國偉近日疑因事困擾後失蹤，警方視他為「高危失蹤者」，即有自殺傾向，港島總區失蹤人口調查組仍在追尋他的下落。

■記者文兆麟、玲笙

上一則
上一則
擅為逾百人報失圖書證 女書癡玩殘康文署

下一則
下一則
紗布封喉案 停牌醫生覆核刑期

失蹤破產 loop